有無人試過黃秋生煮法出前一丁???

平時自己煮開既方法:-

1. 煲滾水
2. 落出前一丁
3. 啲面開始散果陣熄火
4. 過冷河再將面放落碗到
5. 煲過煲新既滾水
6. 落味粉落碗再落滾水
7. 食得

之前睇過黃秋生既煮法係:-

1. 拎個煲裝水<---未洗開火煲住
2. 放出前一丁落個煲到
3. 開火
4. 啲水同面岩岩滾果陣就落味粉
5. 滾晒就熄火
6. 食得

佢話自己果套先係最傳統既煮法，各位點睇

要講埋重點, 一定要係日版丁

食公仔麵都要過冷河

呢樣真 浪費時間
麵又淡

生活態度黎

正好多

屌，食即食麵就係想快 仲攪咁撚多野

我以為過冷河係熟咗過一過凍水再放返份熱湯

癡線 我煎埋隻蛋 煎埋條腸 牛餐肉 碌幾條菜不知幾正
食即食麵都可以係享受

係熟左過凍水 等佢爽口啲無咁"林"
唔過冷河既話硬係覺得比平時"林"啲麵

其實你放落滾水撩鬆佢即刻熄火 就已經爽口

即係你煮過龍

人地分底面㗎喎

毒撚先有咁多時間可以煮個即食麵都慢慢黎

過冷河 用刀叉食喇不如

點解你唔用第一轉熱水放落味粉度，咁你咪唔駛再煲次水

黃秋生果個真係幾好用
滾個下通常都係硬身嘅麵（本人唔鐘意食淋麵
電視睇到之後用到而家

好撚柒難食

我一向都係咁煮,冷水落麵至水滾熄火再換新煲熱水,不過就唔會過冷河

佢食埋D膠，不了

我跟你第一個差唔多

其實好唔好食，只係睇係唔係overcook

攞個大碗
放面放粉
倒熱水釘蓋
兩分鐘食得

公仔麵都搞呢搞路

同樓豬一樣煮法
除咗過冷河
Between加多隻蛋兩塊火腿好食好多

唔覺特別好食

試過 過冷河，覺得個差異未大到值得我次次搞多轉功夫去做

豬扒炒丁仲正

煮即食麵當自己大廚

黃秋生果種煮法 面質會彈牙啲

煲水 水滾落麵
麵淋就熄火 倒湯落碗(碗內已有粉)
再落麵&餸 ko

出前一丁嘅精粹係唔同人有唔同取向

開滾水浸個麵落去 再拎去微波爐叮

冷水個下落面，你煮得散都過左3分鐘啦

但水未滾就落麵, 唔會浸到淋咩
但水滾先落麵, d麵一有少少散開就撈起
次次都好彈牙喎

利申 同樓主煮法 除咗冷河

冷水+麵+粉
微波爐叮5分鍾
落麻油 食得

鬼唔撚知過冷河 分開水味精湯好食少少咩
黃你老母秋生煮法

認同 快靚正

有冇人係直接用個煲黎食
水滾落麵 成煲攞起就咁食

一次過煲兩份水
水滾舀起湯底份量落碗(已落粉)開左個湯佢
落麵煮
煮完夾起d麵放落碗湯度
落麻油/另加辣油(只食麻油味)
倒煮麵水，開水喉水浸煲
拎碗麵返房食

個麵仲要係深色果面向下咁落

佢個方法有樣好,唔洗等水滾

過冷河先淋喎

不過屋企版一丁麵質係好淋 點煮都係

要好食一定要用餐廳版一丁再用黃秋生煮法，煮個陣千祈唔好揚散個面

識食..水滾乜柒都放晒落去, 最後放面等個面一散就關火成煲拎出廳食..
利申: 唔會飲湯

我習慣淺色果面向下

哂撚氣
公仔麵過完冷河 落番熱湯到，唔夠1分鐘又林哂
公仔麵既特性就係咁

我老母用生秋王個方法

我就
煲滾水
落面煮3分鐘左右
室溫水用碗開粉
直接夾面落碗

又快又做到過冷河

同你一樣會叮
叮完真係會彈d

蒸兩塊午餐肉, 一隻蛋(半生熟)
隔離同時煲定滾水
餐肉+蛋倒落空碗到, 督穿蛋黃
放麵落滾水, 麵散就錨起放落碗到,
倒滾水落碗, 少許鹽同雞粉, 搞掂

唔洗煲過煲新水煮湯底架

咪錯囉 仲講出黎
深色面係油底，比較硬
你淺色面放下煮，煮散哂d麵既時候，其實已經係太林

細個煮麵果陣因為深色果邊比較似煮完隻色,同埋淺色果邊摸落乾d
所以大個左都下意識咁做

戇鳩

屌你老母搞咁撚多野

煮個公仔麵姐

我中意食啲麵爽口彈牙，不過煮法就真係睇有冇時間

有時間嘅話：
1 煲水，水滾落麵落半包粉
2 揚散d麵馬上關火倒曬d水，麵擺埋一邊
3 煮過煲新嘅水，今次落曬剩餘嘅粉同落配菜（肥牛、叉燒、芝士魚蛋之類）
4 夾曬所有配菜上個麵度，攞舊芝士刨上個麵上面（唔好用卡夫果d）
5 將湯倒落去個面上面，融咗啲芝士
6 撈一撈已經食得

咁做嘅好處同原因：
1. 第一煲水用半包粉令麵帶少少味，煮得果幾分鐘本來就難令麵入味啦
2. 即食麵始終落咗好多化學嘢，第一煲水過一過都係想少d化學嘢，幫助不大但好過冇咁
3. 味道方面，第二煲水個湯加配菜其實夠味，尤其如果你煲到得番半碗水嘅話，味道已經夠曬
4. 用湯嘅熱力融咗d芝士，點冇味嘅都有配菜同芝士味搭救啦

冇時間嘅話：
仲咁講究咩，乜都隊曬落去，水滾馬上落麵，揚散佢關火倒水食啦

煲水, 開面倒粉落碗, 水滾, 倒一碗滾水落碗, 淨番滾水落面, 落面煮開, 筲箕隔水, 放落碗湯, 落麻油. 食得....

主要想減少食個面既棕櫚油

1）滾水落麵
2）水過麵身
3）千祈唔好攪麵
4）一般少過兩分鐘
5）保持麵餅形狀上碗
6）落味精
7）大滾水落碗至麵完全浸泡
8）吱麻油於匙羹中，盛滿味精湯，之後一口喝下！
9）麵浸於味精湯中半分鐘
10）食得！

樓主真係戇鳩仔

Same
咁最正路

不過如果煮辛辣麵 係完全路同煮法
一定要落粉煲水，再落麵一齊煮
咁先係最入味

上面成班以為自己好叻食個麵好快好有效率 人地問點煮好食，成班爭住講最緊要快，驚死人地唔知自己係港奴咁

1. 水滾落麵，煮三分鐘
2. 味粉落碗
3. 煮好麵撈起，fing走多餘水分，放落有味粉個碗
4. 撈均味粉同麵
5. 倒煲麵水落去，加麻油

細個10歲前淨係識煮公仔面個時
阿爺教黃秋生煮法

之後阿爺走左唔知幾時開始身邊啲人煮乜都滾水落
個時開始𨍭左做滾水落面

討論下姐 唔洗咁激動
趕時間既話更係拿拿林碌熟去就算啦
咁有時間既話都可以花小小時間心機整好食啲既

食唔出日版同港版有乜分別...

秋生既煮法，夜深時間最快有得食

用煲麵水已經唔掂啦 梗係用新既滾水黎食麵

唔係掛

過冷河可以洗走啲油炸味仲會彈牙啲 我就鍾意煮到仲有少少硬就過冷河 過完再煲水煮熱少少

秋生煮法煮左十幾年

咁你咪撚食公仔麵啦 咁撚有態度

至少唔會試你果個先, on9

1. 煲滾水
2. 落味粉同麵落煲度, 轉中細火
3. 1分鐘後落蟹柳, 丸類
4. 煮多2分鐘熄火
5. 倒落碗再係上面加麻油, 辣油

快靚正

凍水落麵先煮
麵質會爽 d
粉放落碗
另外用熱水開

過冰水先正

過左水冇左D臘D麵好似沾唔到D湯味咁...冇味

首先 今時今日無論用秋生定樓豬煮法 煮出黎既面分別不大 一丁D面條已經難食過以前好多 無論點煮都冇可能煮到爽口彈牙 一係硬 一係粉 煮唔到外軟內脆既感覺

其次 兩種方法主要既分別在於換湯 煮完個面D水好混濁 隔走D水換新水係必做 至過D面過唔過冷河根本冇分別

點煮都難食 淋到pk 食到想嘔

滾哂再蓋住焗一焗真係彈d

過冷河好撚型咩

利申 熱水加埋個面放入微波爐3分鐘食得

其實我無話我自己果個煮法好好食
我只係分享下我自己既煮法
當然唔同人有自己唔同既煮法
我純粹係問下大家有無試過用另一種方法煮會好食啲姐
Focus落我果個煮法到做乜

一直都係黃秋生煮法

唔過冷河差好遠

出前一丁呢D垃圾求鳩其啦

利申：食開營多

平時諗住快快手有得食 開左火唔等水滾就落麵 比老母屌

好心你d廢柴唔識煮野咪唔識咯
有乜大不了 拎包公仔麵出黎打飛機扮大廚
黃秋生有資格出黎鳩up係因為佢係黃秋生
正如謝霆鋒有資格拍飲食節目教煮野
而你只係一條廢柴

同2 樓豬條廢柴學人出post問人野
on撚99

有無試過金城武果套方式

不嬲用黃秋生碌麵法，正好多，只用日版丁

打開個袋
落味粉落個袋
倒滾水
三分鐘後食得
碗都唔駛洗

一丁煮3分鐘已經淋撚晒啦

點解你唔煲大煲d水 水滾拎一部分出黎做湯 好用好多時間個湯又唔會鬼死咁熱

根本呢個先係重點
煮完面隔走D水放碗, 之後用新水落味粉煮湯
有兩個爐頭既就同時煮面+煮湯

真心答
生抽王個方法work到仆街
只要你啲水蓋過麵餅
一滾就拎出黎真係好爽好彈
btw公仔麵都話要過冷河簡直on99

第一次見食公仔麵過冷河

以前睇過報紙話 出前一丁包粉唔可以加熱
會生cancer
自此用室溫水開好個湯 煮好面就放入去
一定唔會再煮果包粉

真心.......同黃秋生一樣煮法，又無複雜咗，但係好似好食過滾水落麪

秋生果套要用薄身傳熱快既煲拿捏得好係慳d時間
但係唔會過冷河咁撚煩

凍水加面 中火水滾整散個面熄火焗廿秒 呢段時間 隻碗例外落滾水落粉 開蓋落面 完

戇撚鳩知唔知落味粉落去滾會釋放致癌物質

最正宗既做法咪係包裝紙後面

on9，我用凍水煮嫁

我係咁

用冰水放個麵落去，唔好太多水，
岩岩蓋過麵就夠
開爐中火，煮到佢散散地
將味分放碗，先倒熱水
將倒埋啲麵，果包麻油唔夠可以再加
搞掂

btw 香港係咪得麻油味有日本版？

鄭中基話咁樣會浸死個麵

咁即係碗面個湯底係凍？

我都係黃秋生個煮法 唔會過冷河 一水滾夾完麵落碗 就打隻蛋落煲煮60秒 岩岩好會係流心蛋
超撚正

個人覺得最efficient係咁

開火煲水 (預多少少）
落粉落隻碗
水滾倒水落碗開湯
煮麵
倒走啲水放麵入碗
食得

有無Gordon ramsy教煮一丁？

滾水煮面 倒水
分開煮粉汁溝水

撈面咁食

以前神戶牛肉出前一丁先咁食

一路用油爆香d 粉
一路煲水
水滾落面
面淋
格水 等d 湯濃d
落粉
搞撚掂
Yummy

我食出前一丁 相面入味D 包湯粉會係面散就落
唔好同我最後先沖粉

負皮左

唔撚信係佢發明呢個煮法
大概4-5年前 唔記得聽邊個講 但一定唔係生抽王

唔撚洗咁複雜又過冷河又剩咁麻9煩
凍水落麵 味粉落碗 水大滾果陣熄火倒個麵落碗就岩岩好 仲慳返煲水果個時間添

食到你語癌

邊識整

重要放落碗 成個煲食啦
又洗少樣野

呢個講法係流既
日清官方回覆話建議人熄火先落粉既原因係唔想水滾住會滾走晒d香味

唔係話黃秋生佢發明
佢講果陣都話以前係佢阿爺定阿爸教佢咁煮

平時我都係成個麵餅直接咬
之後D麻油同粉沖水飲

屌，最傳統係

麵&味粉落碗
滾水倒落去
拎隻碟蓋落去
焗2，3分鐘食得